'\" t
.\"     Title: logoutd
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 05/17/2017
.\"    Manual: Команды управления системой
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: Russian
.\"
.TH "logoutd" "8" "05/17/2017" "shadow\-utils 4\&.4" "Команды управления системой"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "НАЗВАНИЕ"
logoutd \- контролирует временные интервалы работы в системе
.SH "СИНТАКСИС"
.HP \w'\fBlogoutd\fR\ 'u
\fBlogoutd\fR
.SH "ОПИСАНИЕ"
.PP
Программа
\fBlogoutd\fR
контролирует временные ограничения работы в системе и порты, заданные в файле
/etc/porttime\&. Программа
\fBlogoutd\fR
должна запускаться из сценария
/etc/rc\&. Файл
/var/run/utmp
периодически сканируется и для каждого имени пользователя проверяется, разрешено ли данному пользователю работать в настоящий момент на данном порту\&. Любой сеанс, который нарушает ограничения, описанные в файле
/etc/porttime, будет завершён\&.
.SH "ФАЙЛЫ"
.PP
/etc/porttime
.RS 4
содержит разрешённое время работы определённых пользователей с определённых портов
.RE
.PP
/var/run/utmp
.RS 4
содержит список работающих сеансов в системе
.RE
